<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on 岛</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on 岛</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 20:56:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.stack.jimmycai.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Mia Pt.1</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/mia-pt.1/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 20:56:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/mia-pt.1/</guid>
        <description>&lt;img src="https://demo.stack.jimmycai.com/p/mia-pt.1/persian_cat.png" alt="Featured image of post Mia Pt.1" /&gt;&lt;p&gt;上一次写博客好像是一年之久了，没有写的这几天，确实有些怠惰。当然，也有很大一部分是在收拾自己，好好体验了一下生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天要讲的人，很特别。我说过，每个人都像是一座孤岛，等待路过小船的拜访。但每一个孤独的夜晚，一座孤岛却能拥有一片星海。而她，就像是划过天际的流星，坠落在我的岛屿上。一切是那么突然，一切又是那么美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和她是在社交软件上认识的，这个软件很特别，必须要自己有发布过一些话题，才能和别人聊天。而且，推荐给你的用户大概也就是10来个左右吧。可以说是，在一片碎碎念、无数个思念的片段中，我们相识了。而开启我们认识的话题，不过是：“我的牙齿好疼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和我认识到的很多女生不一样。不只是因为她和我有几乎相同的笑点，更重要的是，和她的交流中，我能感受到她有着不同于大多数人的想法和属于自己的思考模式。她是一名特别爱读书的英专生。在她这样的专业之下，她读了很多的书，是我羡慕不来的量，这样也给她带来了特别独立的思考方式，有时候我觉得，她才是一个真正会独立思考的人，要做到真正独立思考，我还有很多要向她学习的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对她也是小心翼翼，可能正是之前的经历，让我越来越觉得，自己精力有限，对方的更是宝贵，所以我对她的感情也是特别谨慎，一点点地，发现开始在乎彼此的感受和想法，于是我们在一起了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在一天天的相处中，交换了好多想法，我很喜欢和她聊一些小事，就是那些内心里深处的想法，让我越发喜欢她，一个独立的人，一个能和自己有很多共同认知的人，实在难得。她也开始有她自己的情绪，毕竟在处在感情中，都希望自己得到他全部的喜欢，所以有一天她说我们应该见面了，不见面的话会让她很难受，毕竟，谁都不喜欢那种总是不得相见的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪怕我自己没有收入，经济实力全是自己的平时的积蓄，我也决定去见她，之后只要她需要我，我就会去见她。我不喜欢异地恋，她自然也不。哪怕我们说过很多关于“异地恋不可怕”的话来安慰彼此，但我们都知道，在内心里是害怕的。那种遇见问题想要依靠，却发现ta不在身边的无力感，才是最恐怖的。所以我知道，有些付出是必须的，才能换来未来的美好。至少，我需要去尝试，去冒险。我想和她好好的，一直好好的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>日落</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%97%A5%E8%90%BD/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 16:13:09 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%97%A5%E8%90%BD/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/uploads/1413240567149aecde9a1/c0dce58d?ixlib=rb-4.0.3&amp;ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=3783&amp;q=80" alt="Featured image of post 日落" /&gt;&lt;p&gt;不知道你是否会在脑中给自己经历的事情渲染一些额外的部分？我会。而且我常常发现自己会因为自己的幻想过于丰富，过于逼真，以至于有时我会分不清楚自己所处的环境是梦？还是现实？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年里我遇见了一个很特别的人，叫她茂茂吧。我和她在一个特别小众的社交软件上相识，起初就是因为她的长相让我误以为是高中的同学，于是便开启了我和她的故事。她是一个特别感性的姐姐，比我大了足足4岁，在网上我们聊天都很轻松，我能感受到她特别喜欢倾听我说一些我身边的琐事。她听了我说的每一句话，都能给出她自己的回应。我自己是一个特别奇怪的人，我喜欢的东西，和大众通常喜欢的东西可以说是几乎不沾边。但她的耐心，让我感受到了很难获得的认同感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在认识的一个月之后，我即将回大连的前几天，我以一个很轻松的态度邀请她出来去逛街玩，但是到了晚上，即将道别之际，向她表白的念头如同闪电一般，劈了下来，一切发生的如此突然、快速，以及我脑子里一片空白，交往的请求便从嘴里溜了出去，轻轻地落在了我和她之间，她笑了，说着已经很久没人这么跟她说这些话了，在地铁站拥抱了当时正处于宕机状态的我，带着我的请求回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我们在一起了，迅速地在一起，也突然因为一些小事分开了。因为我比她小，这是一个事实，是一个差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但因为一些机缘巧合的机会，我在暑期试图弥补我们的隔阂，也有了一些成效。她愿意给我机会。这也是我开始做梦的开始。我梦着一个在两年学成之后，能回到她身边，能和她去很多地方，能和她……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但终究我们是不合适的。因为我比她小，起初就不是她所希望的。这种感觉真的很糟糕，一个人让你产生了一种美梦，然后在亲手使它破碎的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但实际上，这些美好的梦，可能根本就是我自己一个人所在梦想的。我意识到我很容易产生很多想法，使自己沉沦在里面。似乎像是在逃避现实。现实是痛苦的，认清现实可能更痛苦。我总是很容易把自己的感情寄托在朋友身上，也很容易让自己产生一种感情不对等的想法。但实际上人的感情并不是相通的。这也是我逐渐开始认同的说法。我想我应该学会如何让自己不去过度的思考与他人的感情，也应该学会保留自己……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>佩姐 Pt.1</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E4%BD%A9%E5%A7%90-pt.1/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 18:57:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E4%BD%A9%E5%A7%90-pt.1/</guid>
        <description>&lt;img src="https://unsplash.com/photos/cSm2a_-25YU/download?ixid=MnwxMjA3fDB8MXxhbGx8fHx8fHx8fHwxNjQxMzk0MDcz&amp;force=true" alt="Featured image of post 佩姐 Pt.1" /&gt;&lt;p&gt;在小学的时候，和阿白一起遇见的，还有一位，叫佩姐。一开始我见到阿白和佩姐的时候，会有一种似乎阿白身边的人都是爱笑、阳光的错觉。但的确，佩姐是那种爱笑，但有时又看起来觉得她特别的单纯，像是，一个无需隐瞒自己的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和佩姐的故事，应该是从初中开始。我和她做过一阵子同桌，从那个时候开始，我开始真正的去了解佩姐，佩姐开始慢慢进入我的生活之中……她对我，像是有一种无形的吸引力，不是那种单纯的异性之间的吸引，而是一种内在的、深藏在灵魂深处的吸引。大概就是，如果我有什么困难需要帮助、有什么有趣的事情可以分享，那她一定是我的首选对象之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个天真的孩子，互相分享着自己的世界，交换着记忆的碎片。这就是我和佩姐，在我们的很多朋友看来，关系总是复杂，然而我们之间却超出他们想象的纯粹。我和她总是有很多的话可以说，但我们在分开之后，却很少说过多少话——她总是知道我要说什么，而我也能看出她在想什么，我和她之间有一种神奇的默契，导致我们之间无需多言。我们熬夜打电话到夜深人静时刻，我们坐在同一棵树下乘凉……却没有在一起过。或者说，长时间的在一起。我们也自然犯过错，在我看来，像是年少无知，对我们之间的感情的试探，到最后意识到我们之间并不需要爱情来维系。甚至，爱情会使我们之间的感情显得不再那么特别、珍贵。所以我总是把对她的爱慕压在内心最深的深处，她肯定知道这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和佩姐快4、5年没有相见，然而我们之间却没有丝毫的生疏，我便提出新年之际去找她，去了深圳，她工作的地方。交换了很多我们彼此不在的时期之间发生的故事。最让我感到珍惜的事，我们终于能在一起迎来其中一个人的生日。世上应该没有别的事情能够比和知己一起迎来生日更加幸福的事情。我觉得当时我们所有的快乐，与兴奋，都记录在我们彼此的眼中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和她就像是两根无限延长的线，不需要无限接近，却有一个无形的羁绊。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>隔离</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%9A%94%E7%A6%BB/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 16:08:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%9A%94%E7%A6%BB/</guid>
        <description>&lt;img src="https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%9A%94%E7%A6%BB/tumblr_p29t5xVPqo1r08lnpo1_1280.jpg" alt="Featured image of post 隔离" /&gt;&lt;p&gt;这一切来得都太快，让人措手不及，却让人看清了这个世界未曾展现出来的，其真正的样子……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年底，谁都没有想到一种病毒会在全球爆发，谁都没想到世间万物几乎都要经受考验，谁都没想到，曾经人们觉得多么无坚不摧的事物，在真的灾难来临之际，竟然会如此脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见多少人的家庭因此而散，也看见多少店铺从此不再开张，也意识到自己曾经的所爱是如此的脆弱与荒谬。我认识一个留学生，临行之前与自己的爱人告别，临行前他眼中充满了不舍，但是却有着一股坚定，似乎对未来都充满了希望。直到这般坚定与希望遇见了疫情，他怎么也没想到曾经的海誓山盟竟然能在疫情的折磨之下轰然崩塌。他便消失在日本之中，无影无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我，作为同一批留学生，自然是封闭在租房里，与世隔绝一般，隔着窗，看向自己所在的陌生的城市。一切都不是我最初希望来到日本该有的样子，但一切已经发生了。郁郁寡欢，寡言少语，差不多就是在那阴暗的小房间的我。但这正好给了我一个机会，来重新看这个世界，重新审视自己的认知。我读了4、5本经典读物，都是老书，开始体验并羡慕旧时候的一切，曾经的一切，得到的是如此困难，无论是事物还是感情。羡慕那时的时光是如此的漫长。我因此而羡慕我的父母，我的爷爷奶奶，他们曾生活在那样一个困苦的年代，而那些艰难都造就了他们的现在。他们是如此的相爱，一生对他们来说，就只够爱一个人。而不是我们现在，感情显得如此廉价，一切事物都轻易得到，似乎喜新厌旧成了一个常态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得自己所建立的这么多感情与联系，也应该经受一些考验，现在也应验了，一次疫情之下，能让我看清有些人的真正面目，也意识到自己也会有看走眼的时候，像是自己有一个感情花园，现在有了机会来好好打理，清理清理杂草，也开始好好培养那么一两多精致的花朵，就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我时不时觉得自己的生活很怪，很乱。总是觉得自己在时光的潮流之中，站在原地，身边的事物都在不断向前，不断变化，而我却置身其中，原地不动，畏惧改变。一般我都是到了生活要我改变的时候，才会迫不得已做出变化，去重新适应…… 与世界接轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年在日本的时光飞逝，转眼间，我找来那个消失的留学生的行李整理一番，准备回国了。仔细一想，也快有两年没有回过家了，那时对家的印象多少有些模糊。日本飞回大连，需要三个小时，落地之后便是被“抓去”隔离，我坐在被塑料纸包裹的面包车里，看着外面的世界，像是一种后启示录的感觉，人们在外面自由行走，口罩模糊了他们的面容，我坐在车里，却要被安排到另一处地方，限制自己的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大连飞回成都，也是三个小时，但我从来没有想过三小时会这么之漫长。应该是太久没回到过这个熟悉的地方了吧，落地还有还有点陌生，疫情之下航班减少，机场的游客也稀少了许多。那个曾经如此喧嚣的城市，现在看来竟然有点沉稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不记得我父亲上次哭泣是在何时。我拖着行李箱走在机场路边，望穿人流，那个男人的视线和我交融，他迈开步伐，先是笑，挥着手，然后眼角开始闪着光，下一秒我便在他的怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两年没见啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不哭嘛，我这不是回来了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个男人，在人流里拥抱，一个哭泣，另一个忍住不让自己显得如小时候那般脆弱。我想这大概就是疫情的隔离吧，就像人和人之间，隔了一层玻璃，我在这边，他在那边，我们是如此的近，但我又觉得我们好远好远…… 隔离这段时间，那种与世隔绝的感觉，如乌云一般压来。我像是站在一个峡谷边，向另一边大声喊去，试图得到某一跟人、任何一个人的回应，但我听到的，只是我自己的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直感谢我身边有很靠谱实在的朋友们，如同家人，于是我庆幸我并不是那般孤独……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>阿白 Pt.1</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%98%BF%E7%99%BD-pt.1/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:24:02 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%98%BF%E7%99%BD-pt.1/</guid>
        <description>&lt;img src="https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%98%BF%E7%99%BD-pt.1/IMG_3240.JPEG" alt="Featured image of post 阿白 Pt.1" /&gt;&lt;p&gt;我们一生中总会认识那么一两个值得交心的伙伴，他们突然出现在你的生命之中，也会在某一天消失，但是他们的存在确实永远的，就是在你遇见一些不开心的事时候，你会想起他们，他们也会在你需要的时候出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿白就是这样一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和他同在一个小学，讲道理我们不应该有任何交集。他在10班，我在6班，教室都不在一边。但是莫名有一天的数学课我们交换到一起来上课了。于是我认识了他，还有另外的同学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一眼看阿白，就会注意到他和大多数男孩不同的皮肤，他的确要比大多数男孩子白，甚至到后来有些女生也会嫉妒他。然后就会注意到他特别爱笑。看见阿白的时间了，几乎没有见到过阿白有伤心的神色过。他似乎总能忍过一切困难，学习也好，生活也好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁能想到我和阿白也一同进了初中的一个班，更没想到我们还坐了一段时间的同桌。和他同桌几乎是一件疯狂的事。我和他的同桌故事可以说是“出生入死”的交情。不是在课上极限打闹，就是在课间把对方的屁股往死里打。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿白的笑，似乎就是他的盾牌。当有任何麻烦找上他的时候，他便露出从容不迫的笑容，还要加上一两句乐观的话：“小问题！”“嗨，没有解决不了的麻烦。”之类的话。阿白也似乎是因为如此，总是容易成为其他小伙伴打趣的对象。这些玩笑自然也避免不了会过分。然而阿白也是笑笑就过去了，阿白似乎总不愿跟他们计较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和阿白的故事便继续到高中。起初我是不和他同班的，可是因为分科的缘故，我和阿白又继续在一个班里出现。高中似乎就不如初中那么顽皮，我和阿白同桌的时间并不长，甚至没有，但是我们课间以及抢饭都是一起出现。越接近高考，我和阿白静下来谈的时间越多。虽然大家都是迷茫的，但是通过彼此之间的交流沟通，我们自己内心的相法也越发清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和阿白相处的日子，我就一直在关注他，就像照顾一个亲人一样，默默看着。他并不是真的不会受伤，但是他对于处理自己的伤口有他自己的那一套方法，他也会难过，他也有找不到出口的时候。阿白对我的影响也是很深的，我觉得我现在这样总是爱忍气吞声也跟他处久了有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来便是各自奔赴大学了，阿白在广州，我去了大连。我们相见的日子更是屈指可数，但似乎并没有减少我和他的关系，至少在我看来。他也会有他的生活，我也一如既往的支持他。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>窗台</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E7%AA%97%E5%8F%B0/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 21:57:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E7%AA%97%E5%8F%B0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1467803738586-46b7eb7b16a1?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=1189&amp;q=80" alt="Featured image of post 窗台" /&gt;&lt;p&gt;我喜欢在窗台边，坐着，发呆，看路过的车，路过的人。我时不时的就会坐在窗台边，向下看，看孩子们在广场玩耍，看夫妇在道边漫步。或者在咖啡店买杯咖啡，坐在靠窗的座位上，看着步行街上来来往往，形形色色的人物经过。喜欢仔细去品味他们的打扮，打量他们的穿着，试图去揣测他们的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提着公文包快步前行的男子，是不是第一天上班害怕迟到？抑或是急于赴会？在路边蹦跳的女孩子，是遇见了心爱的男孩？还是考上了心仪的学校……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直盯着对方看自然是不礼貌的，但无妨，我只是看一眼之后便开始自己的幻想，脑中开始补充他们的故事，给他们的人生填上别的色彩。我不知道他们在现实中是否正经历着不幸，还是正在接受无尽的挫折，但是至少，在我给他们的故事里，他们都有着非凡的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也正是这个奇怪的爱好，我喜欢在窗边看黄昏，看日落，欣赏太阳渐渐躲到山背后，或者消失在城市的尽头那边，看着天空从一片蔚蓝变成一片金灿，最后落入一片深蓝之中。城市亮起了灯，进入一股宁静之中，我喜欢看着城市开始变得一片灯火辉煌，也享受一片黑暗但却带着一片宁静。白天吵闹浮躁的城市，到了晚上便安静消停下来，我则喜欢看着城市安静下来的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐在窗边，看着夜幕笼罩之下的城市，城市也慢慢地讲述着这一天发生地故事，不一会儿，黑夜便找上我，轻轻地把我放到枕边，为城市盖上被子，关掉了月亮。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>三分钟</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E4%B8%89%E5%88%86%E9%92%9F/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 14:40:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E4%B8%89%E5%88%86%E9%92%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1599423256402-939fc3e8112d?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=1049&amp;q=80" alt="Featured image of post 三分钟" /&gt;&lt;p&gt;我的手表，无论是机械表还是智能手表，总是要调快三分钟。这跟我父亲总是提醒我提前出发有关，父亲总告诉我，宁愿我自己早到，也不要让别人多等我迟到。但这其中也有讲究，他告诉我，太早到也不好，一是让自己多等多受罪，二是让别人也不好意思。太晚自然不行的，对自己的信誉有所影响，给别人留下不好的印象更不好。这么一来，提前三到五分钟是恰到好处的。长期被他这么提醒，我便习惯做什么事都提前三分钟考虑了，所以手表也自然提前三分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三分钟可以做很多事，可以从家门口走到小区门口，可以从宿舍走到食堂。于是手表快三分钟就让我自己感觉自己有更多时间去做事，因为考虑出发等时间都要提前考虑。哪怕自己知道手表是快了的，但心里会有一份心安，告诉自己还有时间。考试提前三分钟提醒自己开始检查姓名学号，甚至还能安慰自己提前三分钟就下课了😆。当然也有负面影响，那就是愉快时光也会提前三分钟结束。其实相比起来也不是什么大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我不喜欢迟到，有点讨厌别人迟到甚至是放鸽子，这可能就是提前三分钟潜移默化的影响吧……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>大卫 Pt.2</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%A4%A7%E5%8D%AB-pt.2/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:16:31 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%A4%A7%E5%8D%AB-pt.2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%A4%A7%E5%8D%AB-pt.2/david.JPG" alt="Featured image of post 大卫 Pt.2" /&gt;&lt;p&gt;之前提到过，父亲不爱说话，是这样的。随着他越来越老，他的眼眸也越来越深邃，似乎总是在参悟这个世界，这个社会。父亲很爱看新闻，很喜欢关注社会动态，这点我不如他，我只是通过有限的手段去获取信息，而他，是尽可能的通过一切手段来丰富自己，这也是为什么我一直认为父亲是百科全书的来源。也是因为来源颇广，父亲是一个特别有主见的人，相比来说我就截然不同。我不爱发表自己的意见，我更喜欢倾听，不爱发声，也导致我有时看起来有些“没有主见”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲有多么不爱说话呢，大概就是他平时很少关注我的生活，似乎我是一种“放养”的状态。最多就是在餐桌上问候一下，关心一下学业、生活什么的，然后就嘱托我母亲来照顾我的生活。不过父亲关乎学业确实要多一些。父亲关注的点都很细微，像是在雕刻一样，他曾经因为我写数学算式的格式不规范而大发雷霆，因为我写字太小而责备我。这些我都觉得无所谓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲是个急性子。正像之前提到的，他爱发表自己的意见，但是出现意见不合的情况父亲有时就会急，他有时也会像小孩子一样，去和奶奶吵架，惹爷爷奶奶生气。可他是一家之主呀，没人敢多说一嘴。他也因为急的时候摔东西。这点我倒是一点不差……我也是个急性子，一旦遇到什么事与愿违的情况，就会急的跺脚，摔东西，甚至还有过自残的情况。记得高中的时候家里的无线网出了点问题，我和父亲争吵谁的解决方案是对的，我一直坚定的认为我的解决方案是对的，但是父亲总是否认我，我就一气之下把手机iPhone 6给扔向桌子的一角，摔得稀碎。父亲一时愣住了。在那一刻我知道，我伤着他的心了。他默默走出房间，去拿了手机的包装盒，上面还有个便条，写着“给我的生日礼物，希望一切顺利。”谁都不喜欢被伤心，父亲也不例外。父亲把心血都托付在这部手机之上，而我却毫不在意的摔个稀烂，碎的不只是手机，同时还有父亲的一片心。于是我开始克制自己，和自己这个坏毛病打交道，尽量不去发脾气，控制自己的脾气就是一个修行。我也学着不再去摔东西，每一样东西，都凝聚了他人的心血在之上，我若再把它毫不在意的摔坏是对对方的极其不尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲对于管我也存在一个矛盾。那就是“管”与“不管”的矛盾。父亲希望尽可能的给我足够的自由，希望能撒手，任我随意闯荡江湖，但父亲也在乎撒手不管怕我走上岔路，或者管太多限制住我的自由未来又会埋怨父亲。这的确是一个头疼的问题，换我想也是伤脑筋。这个事还是上大学之后有一天父亲悄悄跟我说起的。他坐在我旁边，一点一点提起这个事，我默默听着。我试着去理解父亲，去体会他的无奈。我庆幸父亲给了我足够的自由，我也没有走上岔路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时我在想，时间能不能走的慢点，等等我回去多陪陪他，或者让他多看看这个世界？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>家</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%AE%B6/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 13:43:56 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%AE%B6/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1458869612855-bb6009d50368?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=1050&amp;q=80" alt="Featured image of post 家" /&gt;&lt;p&gt;我一般不跟别人说我住的地方叫“家”，在外地上学租的只是一间房子，别人问我回家没，我都只会回“回屋子了”而不是“回家了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“家”是一个很特别的地方。那是一个温暖的、有爱的地方，是你在劳累的时候、受挫的时候可以依赖的地方，是一个你牵挂着的地方。因为你知道你家在那，于是你敢于去大胆闯世界，不怕受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么我不爱说“回家”，没有我心爱的人在的地方，不是家，最多就是一个屋子、一个住处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，我也比较害怕一个人乘坐夜晚的航班或者是班车。这是一间格外孤独的事。看着城市一片灯火阑珊，却没有一盏灯为你而留，细想自己不过是一个旅客，甚是孤独。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>大卫 Pt.1</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%A4%A7%E5%8D%AB-pt.1/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 18:42:43 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%A4%A7%E5%8D%AB-pt.1/</guid>
        <description>&lt;img src="https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E5%A4%A7%E5%8D%AB-pt.1/david.JPG" alt="Featured image of post 大卫 Pt.1" /&gt;&lt;p&gt;“大卫”自然就是我给父亲留的昵称了，当然他不知道，因为我没向他提起过。起这个名字自然也是和他的名字很像，也让人想起米开朗基罗的大卫像，那个雕像被称为西方美术史最值得夸耀的男性人体雕像之一，那我父亲自然也是在我心里最值得夸耀的男人。😀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲和母亲截然不同。如果之前说母亲似一朵莲花的话，那父亲更像是一座大山，正如大山一样，父亲不爱说话，面对一切都纹丝不动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这都是我长大后开始对父亲产生的印象。在之前，只觉得父亲是一个很有趣的人，他一直都很有趣。我觉得最有意思的事是，教会我打游戏的人是他，后来反对我玩游戏的人也是他。父亲能说会道，在我眼里，父亲如同一本百科全书，小时候的我觉得父亲上知天文，下知地理，佩服他能教会我在小学使用二元一次方程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可父亲的确是一个很厉害的人。无论是智慧还是个性，都很厉害。什么人会在高考出成绩前就跑出去放松自己呢？当然是我父亲了，以至于到最后他连自己“落榜”了都不知道。颇具个性的他，在和他梦寐以求的建筑学院失之交臂之后，选择了随便读一所专科就罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲对建筑特别沉迷，我之前在屋子里翻出了他看过的一些关于设计屋子的教材或者是参考书。他有一副看起来特别精美的尺规套装，这一套装我还“有幸”在初中时使用过。他的仕途似乎也很特别，没记错的话，一开始在都江堰市里类似于负责城市规划的工作，非常受赏识。后来成立了自己的建设公司，都江堰住的家，就是父亲策划的。小区经历了很长历史的考验，一些事情发生之后，觉得父亲真的特别伟大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可时间的确能改变人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲没有以前那么活泼了，他放弃了羽毛球，不如以前那么热爱汽车……就像是，时间让父亲沉淀，让父亲用深邃的双眸去观察世界。头发也开始花白。我时不时会去想，是不是我长期离开他，让他变得不爱说话？要是我时不时在他身边，犯点错啥的，也不至于让他这么“寡言少语”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我对这个想法还是很有把握的，不然家里也不会多一条小狗了。名字叫辛巴。来源于电影《狮子王》，是父亲比较喜欢的动画电影，似乎是有了我之后看的第一部电影？自我去成都读书之后，母亲因为在都江堰上班，工作日自然也不会跑到成都来了，爷爷奶奶也不太喜欢成都的样子，毕竟都江堰那一片才是属于他们的地方。所以大多数时候父亲应该是一个人在成都的。一个人难免寂寞，于是就有了一条小狗来陪他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这是我自己的猜测，父亲没向人提起过为什么突然想养狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先写这么多，关于父亲似乎有好多想说……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>雪莉</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%9B%AA%E8%8E%89/</link>
        <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 22:36:33 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E9%9B%AA%E8%8E%89/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1581998392741-67879e0ef04a?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=1050&amp;q=80" alt="Featured image of post 雪莉" /&gt;&lt;p&gt;雪莉，是我给母亲起的“绰号”。其实单纯的就是因为和她的名字很像罢了，没有别的意思，真要说别的东西的话，可能就是能有一个英文名（Sherry）在我母亲看来是一件很酷的事情，毕竟母亲没有详细学习过英语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲对我的关爱可以说是细致入微，可能是因为失去过一个孩子的原因吧，她总是想把我带在身边。这也导致我有时想依偎在母亲身边，有时又嫌弃母亲总是在身旁，我没有多少私人空间。可我一个小屁孩哪还有什么“私人空间”可言呢？我每天就知道睡觉、吃饭、跑下去和别的孩子鬼混，再多点就是后来上学开始写作业，总要是来督促我学习。也正是因为叛逆，越是督促学习，我就越讨厌有人来督促我做某事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没少给母亲添乱，尤其是和她顶嘴吵架的时候。我记得在小学的时候，我竟然胆敢称母亲为“阿姨”！这可没把她给气坏了，可母亲毕竟还是心软，打我这种脏活就交给我父亲了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲总是把我生活的各个细节管的很严，可能因为她是一个交警，不能让人疏忽一点细节。正好是因为她是一名人民警察，在幼小的我严重看来，她真的是一个神圣的人物。我特别崇拜看见我母亲站在道路中间指挥交通的样子，道路上所有汽车都要听她指挥，实在是一件很神奇的事情。我也因我母亲是一名交警感到骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可随着我长大，认知到的事情越来越多，我就越心疼我母亲。曾经有一天深夜，我并没有睡着，躺在床上，听见母亲下楼要去临时上班，不知道是去处理什么事务。她总是在上班前来我的房间，看看我是否睡好，盖好被子，再出门出发。于是那天晚上，我听着母亲悄悄出门，接着是楼下一阵急促的脚步声，最后是汽车启动离开的声音。我趴在窗台上，看着母亲的身影消失在黑夜里，想着不知她几时能够再回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来我到成都去读书，也不见得母亲调职跟随来成都，母亲继续留在都江堰。也好，能够照顾她的父母。可我搞不明白，为什么母亲没有坐到很高的官位之上，这其中的复杂关系我也搞不明白。总之母亲总是在辛勤工作的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很心疼看见她头发开始不如以前一般焕发光彩，我也心疼看见她脸上多了几道皱纹。我时不时在后悔，后悔以前伤过她的心，没有特别听她的话。我最后悔的事，在她想陪我的时候我表现出一些不耐烦，在我想陪她的时候，却不能待在她身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很害怕，有一天没有更多的机会去陪她……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>第一度灰</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%BA%A6%E7%81%B0/</link>
        <pubDate>Tue, 11 May 2021 18:43:31 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%BA%A6%E7%81%B0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://64.media.tumblr.com/dc48b46c13b50311f5692ae7c2ef1571/tumblr_ox9eyguxP11vw7ucoo1_1280.jpg" alt="Featured image of post 第一度灰" /&gt;&lt;p&gt;都说每个人都有两副面孔。在我看来，我可能有数不胜数的多幅面孔，在外光鲜亮丽，内在？可能更多的确是灰暗阴郁，还带有一些叛逆。我曾经一度以为自己应该是一副乖巧听话的形象，直到我开始意识到自己身上带有的那一份叛逆开始出现，并逐渐被这份力量所控制……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小学时，我在班上存在感很强，我积极参与老师组织的活动，热爱回答问题，总想成为班上的领头羊，事实上我的确是，成绩靠前，各项活动总是得奖，受同学们喜爱，卧室墙上贴满了奖状，有些相同称号的奖状甚至还要叠起来贴，不然墙上没有足够的位置来放下。这面墙就是我展示给世界的面孔，是我的陈列室。可没有展示出来的，是那些阴暗的、丑陋的事迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、四年级的时候，我逐渐发现自己爱追求一些新奇的事，寻求刺激，不知道为什么开始觉得自己的快乐可以建立在别人的悲伤之上。对于自己的成绩开始毫不在乎，变得平平无奇，在成绩上不再获得奖励，每天更多的是想着课后应该去踢踢球，和同学们玩。似乎，释放自己生命的热量，才是我真正想做的事。可是，释放的途径不只是运动和玩耍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天晚上我开始思考，恶作剧的趣味，看着别人被整蛊，一定很好玩吧。于是我开始整蛊同居一个寝室的室友，在深夜悄悄爬起来，把他的眼镜给扔到一个找不到的地方。一副，又一副。看着他愁着找自己的眼镜，而自己没有被发现的刺激感，让我真的觉得有些欢喜。暗想自己是一个整蛊界的大师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实不然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在做，天在看。犯下的罪，迟早要被惩罚。晚上的整蛊，其实都被老师看见了。老师并不是直接发现我在整蛊同学，只是看见了我在窗边向外看，并不知道我在做什么，直到后来事情告到了班主任那里，开始调查此事，老师才意识到我晚上其实正是在恶搞同学。很快，事情便急转而下，我的家长直到了我在恶搞同学，赔钱道歉。我第一次感受到了什么叫做耻辱，那种不敢在同学、老师、其他家长面前抬起头来的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直觉得自己曾犯下过很多对不起的事，对很多人，而这个整蛊是我人生第一次，感到忏悔，并且随着我长大，逐渐意识到自己的不成熟，带给对方的可能是一生的影响，我也意识到，用自己的一生可能都无法弥补对他造成的创伤。之后我也不再联系他。我不敢，没有勇气去面对他。我开始意识到自己其实是一个负罪前行的罪人，其实只是因为他曾经说过一句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个事件被调查的时候，他曾经给他的母亲打电话说谁是幕后主使时，他不愿报出我的名字，取而代之的是一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我最好的朋友。”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>沉默的英雄</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%B2%89%E9%BB%98%E7%9A%84%E8%8B%B1%E9%9B%84/</link>
        <pubDate>Sun, 02 May 2021 23:17:19 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E6%B2%89%E9%BB%98%E7%9A%84%E8%8B%B1%E9%9B%84/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1572851899646-a1f69c664e1e?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=1350&amp;q=80" alt="Featured image of post 沉默的英雄" /&gt;&lt;p&gt;但我是有一个哥哥的，是表哥，比我大两岁。在我小时候看来，他真的是一个很“哥哥”的人，怎么说，就是那种有他在你身旁，你就敢很放肆，可以有一种无忧无虑的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每天都要去幼儿园，他去小学读书，那是都江堰挺有名的北街小学。因为幼儿园放得早，主要我只在乎玩，就能去跟爷爷奶奶去接哥哥放学。北街小学附近有很多好玩的地方，都是什么玩具店啊，文具店。还有一些可以去吃的地方。哥哥就总爱带着我去那里的玩具店看，买一些卡片，买陀螺，还有四驱车。我没有零花钱可以买，只好看着店里的东西，心里想想。我也不敢向妈妈提要买新玩具，因为我总是有很多“新”玩具可以去玩，所以妈妈不愿总是让我添新的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥哥不爱说话。至少，在全家人都围绕着我转的时候，哥哥就显得和家人们有些“合不来”。哥哥却总是为我着想。他不跟那些大人说话，却总是爱带着我去玩。成天让我看这看那，不然就是下楼找他的一个伙伴一起玩。和他一起玩，大概就是各种冒险，我哥哥胆子比我大多了，他敢一个人走进小区后面黑黢黢的小巷，他甚至会摔跤。在我看来，那就是英雄一样的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是这样的英雄，在一个成绩说话的世界，却显得有点狼狈不堪。哥哥的成绩和我比起来，总是那么不尽人意，于是他又活在了我的阴影之下。家人总是批评他，总是在学习上指指点点。这个英雄也不是什么好脾气，自然就常和家人吵架。我作为一个“崇拜者”，又要听妈妈的话，自然对于这种事就感到两难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当然是做一个间谍啦，在家人面前站在他们那边，到头来还是和哥哥出去鬼混。在都江堰的欢乐时光，大多数都有我哥哥参与。跟着他，我从来没有遇见过不开心。可最终还是让时间分离了我们。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>落地</title>
        <link>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E8%90%BD%E5%9C%B0/</link>
        <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 20:06:19 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://demo.stack.jimmycai.com/p/%E8%90%BD%E5%9C%B0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1582501929845-fa614ff15005?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=1350&amp;q=80" alt="Featured image of post 落地" /&gt;&lt;p&gt;说实话，我对我出生时候的事情，了解的少之又少，只记得是在1999年1月4日，一个凌晨，在都江堰，人民医院？似乎是这个名字吧，以前在离堆公园旁边。不知道是不是因为后来地震，就拆掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听我爸说，我从生下来就不是个乖娃娃，不爱喝奶，他便急，就动手打我。这似乎是我生下来第一次被打，不过后来也没少被我爸打，差不多是一年一次。不过，我还知道一点。我有一个哥哥——一个亲哥哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我没见过他。我也不知道他在哪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有他，就没有我，按我爸的话讲。奈何这个哥哥生来身体不好，没陪爸妈多久就先走了。这也是为啥我爸总爱打我，他性子急，好不容易又来了个娃娃，还不爱喝奶，不能让我妈心疼了，该打！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爸妈似乎也不愿去看哥哥一样，没听见过他们去扫墓什么的。也不知道他有没有一个归属。不过爸妈倒是把他生日记得清清楚楚，还算是没被人忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，就有了我，也没让爸妈安心过几天。鬼知道我以后还要经历什么。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
