<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>闲 on 岛</title>
        <link>https://alcatraz1337.github.io/categories/thoughts/</link>
        <description>Recent content in 闲 on 岛</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <lastBuildDate>Sun, 28 Nov 2021 16:08:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://alcatraz1337.github.io/categories/thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>隔离</title>
        <link>https://alcatraz1337.github.io/p/%E9%9A%94%E7%A6%BB/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Nov 2021 16:08:50 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://alcatraz1337.github.io/p/%E9%9A%94%E7%A6%BB/</guid>
        <description>&lt;img src="https://alcatraz1337.github.io/p/%E9%9A%94%E7%A6%BB/tumblr_p29t5xVPqo1r08lnpo1_1280.jpg" alt="Featured image of post 隔离" /&gt;&lt;p&gt;这一切来得都太快，让人措手不及，却让人看清了这个世界未曾展现出来的，其真正的样子……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年底，谁都没有想到一种病毒会在全球爆发，谁都没想到世间万物几乎都要经受考验，谁都没想到，曾经人们觉得多么无坚不摧的事物，在真的灾难来临之际，竟然会如此脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见多少人的家庭因此而散，也看见多少店铺从此不再开张，也意识到自己曾经的所爱是如此的脆弱与荒谬。我认识一个留学生，临行之前与自己的爱人告别，临行前他眼中充满了不舍，但是却有着一股坚定，似乎对未来都充满了希望。直到这般坚定与希望遇见了疫情，他怎么也没想到曾经的海誓山盟竟然能在疫情的折磨之下轰然崩塌。他便消失在日本之中，无影无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我，作为同一批留学生，自然是封闭在租房里，与世隔绝一般，隔着窗，看向自己所在的陌生的城市。一切都不是我最初希望来到日本该有的样子，但一切已经发生了。郁郁寡欢，寡言少语，差不多就是在那阴暗的小房间的我。但这正好给了我一个机会，来重新看这个世界，重新审视自己的认知。我读了4、5本经典读物，都是老书，开始体验并羡慕旧时候的一切，曾经的一切，得到的是如此困难，无论是事物还是感情。羡慕那时的时光是如此的漫长。我因此而羡慕我的父母，我的爷爷奶奶，他们曾生活在那样一个困苦的年代，而那些艰难都造就了他们的现在。他们是如此的相爱，一生对他们来说，就只够爱一个人。而不是我们现在，感情显得如此廉价，一切事物都轻易得到，似乎喜新厌旧成了一个常态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得自己所建立的这么多感情与联系，也应该经受一些考验，现在也应验了，一次疫情之下，能让我看清有些人的真正面目，也意识到自己也会有看走眼的时候，像是自己有一个感情花园，现在有了机会来好好打理，清理清理杂草，也开始好好培养那么一两多精致的花朵，就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我时不时觉得自己的生活很怪，很乱。总是觉得自己在时光的潮流之中，站在原地，身边的事物都在不断向前，不断变化，而我却置身其中，原地不动，畏惧改变。一般我都是到了生活要我改变的时候，才会迫不得已做出变化，去重新适应…… 与世界接轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年在日本的时光飞逝，转眼间，我找来那个消失的留学生的行李整理一番，准备回国了。仔细一想，也快有两年没有回过家了，那时对家的印象多少有些模糊。日本飞回大连，需要三个小时，落地之后便是被“抓去”隔离，我坐在被塑料纸包裹的面包车里，看着外面的世界，像是一种后启示录的感觉，人们在外面自由行走，口罩模糊了他们的面容，我坐在车里，却要被安排到另一处地方，限制自己的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大连飞回成都，也是三个小时，但我从来没有想过三小时会这么之漫长。应该是太久没回到过这个熟悉的地方了吧，落地还有还有点陌生，疫情之下航班减少，机场的游客也稀少了许多。那个曾经如此喧嚣的城市，现在看来竟然有点沉稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不记得我父亲上次哭泣是在何时。我拖着行李箱走在机场路边，望穿人流，那个男人的视线和我交融，他迈开步伐，先是笑，挥着手，然后眼角开始闪着光，下一秒我便在他的怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两年没见啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不哭嘛，我这不是回来了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个男人，在人流里拥抱，一个哭泣，另一个忍住不让自己显得如小时候那般脆弱。我想这大概就是疫情的隔离吧，就像人和人之间，隔了一层玻璃，我在这边，他在那边，我们是如此的近，但我又觉得我们好远好远…… 隔离这段时间，那种与世隔绝的感觉，如乌云一般压来。我像是站在一个峡谷边，向另一边大声喊去，试图得到某一跟人、任何一个人的回应，但我听到的，只是我自己的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直感谢我身边有很靠谱实在的朋友们，如同家人，于是我庆幸我并不是那般孤独……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>窗台</title>
        <link>https://alcatraz1337.github.io/p/%E7%AA%97%E5%8F%B0/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 21:57:25 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://alcatraz1337.github.io/p/%E7%AA%97%E5%8F%B0/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1467803738586-46b7eb7b16a1?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1189&q=80" alt="Featured image of post 窗台" /&gt;&lt;p&gt;我喜欢在窗台边，坐着，发呆，看路过的车，路过的人。我时不时的就会坐在窗台边，向下看，看孩子们在广场玩耍，看夫妇在道边漫步。或者在咖啡店买杯咖啡，坐在靠窗的座位上，看着步行街上来来往往，形形色色的人物经过。喜欢仔细去品味他们的打扮，打量他们的穿着，试图去揣测他们的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提着公文包快步前行的男子，是不是第一天上班害怕迟到？抑或是急于赴会？在路边蹦跳的女孩子，是遇见了心爱的男孩？还是考上了心仪的学校……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直盯着对方看自然是不礼貌的，但无妨，我只是看一眼之后便开始自己的幻想，脑中开始补充他们的故事，给他们的人生填上别的色彩。我不知道他们在现实中是否正经历着不幸，还是正在接受无尽的挫折，但是至少，在我给他们的故事里，他们都有着非凡的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也正是这个奇怪的爱好，我喜欢在窗边看黄昏，看日落，欣赏太阳渐渐躲到山背后，或者消失在城市的尽头那边，看着天空从一片蔚蓝变成一片金灿，最后落入一片深蓝之中。城市亮起了灯，进入一股宁静之中，我喜欢看着城市开始变得一片灯火辉煌，也享受一片黑暗但却带着一片宁静。白天吵闹浮躁的城市，到了晚上便安静消停下来，我则喜欢看着城市安静下来的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我坐在窗边，看着夜幕笼罩之下的城市，城市也慢慢地讲述着这一天发生地故事，不一会儿，黑夜便找上我，轻轻地把我放到枕边，为城市盖上被子，关掉了月亮。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>三分钟</title>
        <link>https://alcatraz1337.github.io/p/%E4%B8%89%E5%88%86%E9%92%9F/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 14:40:34 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://alcatraz1337.github.io/p/%E4%B8%89%E5%88%86%E9%92%9F/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1599423256402-939fc3e8112d?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1049&q=80" alt="Featured image of post 三分钟" /&gt;&lt;p&gt;我的手表，无论是机械表还是智能手表，总是要调快三分钟。这跟我父亲总是提醒我提前出发有关，父亲总告诉我，宁愿我自己早到，也不要让别人多等我迟到。但这其中也有讲究，他告诉我，太早到也不好，一是让自己多等多受罪，二是让别人也不好意思。太晚自然不行的，对自己的信誉有所影响，给别人留下不好的印象更不好。这么一来，提前三到五分钟是恰到好处的。长期被他这么提醒，我便习惯做什么事都提前三分钟考虑了，所以手表也自然提前三分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三分钟可以做很多事，可以从家门口走到小区门口，可以从宿舍走到食堂。于是手表快三分钟就让我自己感觉自己有更多时间去做事，因为考虑出发等时间都要提前考虑。哪怕自己知道手表是快了的，但心里会有一份心安，告诉自己还有时间。考试提前三分钟提醒自己开始检查姓名学号，甚至还能安慰自己提前三分钟就下课了😆。当然也有负面影响，那就是愉快时光也会提前三分钟结束。其实相比起来也不是什么大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我不喜欢迟到，有点讨厌别人迟到甚至是放鸽子，这可能就是提前三分钟潜移默化的影响吧……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>家</title>
        <link>https://alcatraz1337.github.io/p/%E5%AE%B6/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 13:43:56 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://alcatraz1337.github.io/p/%E5%AE%B6/</guid>
        <description>&lt;img src="https://images.unsplash.com/photo-1458869612855-bb6009d50368?ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&ixlib=rb-1.2.1&auto=format&fit=crop&w=1050&q=80" alt="Featured image of post 家" /&gt;&lt;p&gt;我一般不跟别人说我住的地方叫“家”，在外地上学租的只是一间房子，别人问我回家没，我都只会回“回屋子了”而不是“回家了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“家”是一个很特别的地方。那是一个温暖的、有爱的地方，是你在劳累的时候、受挫的时候可以依赖的地方，是一个你牵挂着的地方。因为你知道你家在那，于是你敢于去大胆闯世界，不怕受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么我不爱说“回家”，没有我心爱的人在的地方，不是家，最多就是一个屋子、一个住处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，我也比较害怕一个人乘坐夜晚的航班或者是班车。这是一间格外孤独的事。看着城市一片灯火阑珊，却没有一盏灯为你而留，细想自己不过是一个旅客，甚是孤独。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
