<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人 on 岛</title>
    <link>https://alcatraz1337.github.io/tags/%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 人 on 岛</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2021 18:42:43 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://alcatraz1337.github.io/tags/%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大卫 Pt.1</title>
      <link>https://alcatraz1337.github.io/p/%E5%A4%A7%E5%8D%AB-pt.1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 18:42:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alcatraz1337.github.io/p/%E5%A4%A7%E5%8D%AB-pt.1/</guid>
      <description>“大卫”自然就是我给父亲留的昵称了，当然他不知道，因为我没向他提起过。起这个名字自然也是和他的名字很像，也让人想起米开朗基罗的大卫像，那个雕像被称为西方美术史最值得夸耀的男性人体雕像之一，那我父亲自然也是在我心里最值得夸耀的男人。😀
父亲和母亲截然不同。如果之前说母亲似一朵莲花的话，那父亲更像是一座大山，正如大山一样，父亲不爱说话，面对一切都纹丝不动。
这都是我长大后开始对父亲产生的印象。在之前，只觉得父亲是一个很有趣的人，他一直都很有趣。我觉得最有意思的事是，教会我打游戏的人是他，后来反对我玩游戏的人也是他。父亲能说会道，在我眼里，父亲如同一本百科全书，小时候的我觉得父亲上知天文，下知地理，佩服他能教会我在小学使用二元一次方程。
可父亲的确是一个很厉害的人。无论是智慧还是个性，都很厉害。什么人会在高考出成绩前就跑出去放松自己呢？当然是我父亲了，以至于到最后他连自己“落榜”了都不知道。颇具个性的他，在和他梦寐以求的建筑学院失之交臂之后，选择了随便读一所专科就罢。
父亲对建筑特别沉迷，我之前在屋子里翻出了他看过的一些关于设计屋子的教材或者是参考书。他有一副看起来特别精美的尺规套装，这一套装我还“有幸”在初中时使用过。他的仕途似乎也很特别，没记错的话，一开始在都江堰市里类似于负责城市规划的工作，非常受赏识。后来成立了自己的建设公司，都江堰住的家，就是父亲策划的。小区经历了很长历史的考验，一些事情发生之后，觉得父亲真的特别伟大。
可时间的确能改变人。
父亲没有以前那么活泼了，他放弃了羽毛球，不如以前那么热爱汽车……就像是，时间让父亲沉淀，让父亲用深邃的双眸去观察世界。头发也开始花白。我时不时会去想，是不是我长期离开他，让他变得不爱说话？要是我时不时在他身边，犯点错啥的，也不至于让他这么“寡言少语”？
其实我对这个想法还是很有把握的，不然家里也不会多一条小狗了。名字叫辛巴。来源于电影《狮子王》，是父亲比较喜欢的动画电影，似乎是有了我之后看的第一部电影？自我去成都读书之后，母亲因为在都江堰上班，工作日自然也不会跑到成都来了，爷爷奶奶也不太喜欢成都的样子，毕竟都江堰那一片才是属于他们的地方。所以大多数时候父亲应该是一个人在成都的。一个人难免寂寞，于是就有了一条小狗来陪他。
当然这是我自己的猜测，父亲没向人提起过为什么突然想养狗。
先写这么多，关于父亲似乎有好多想说……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪莉</title>
      <link>https://alcatraz1337.github.io/p/%E9%9B%AA%E8%8E%89/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 22:36:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alcatraz1337.github.io/p/%E9%9B%AA%E8%8E%89/</guid>
      <description>雪莉，是我给母亲起的“绰号”。其实单纯的就是因为和她的名字很像罢了，没有别的意思，真要说别的东西的话，可能就是能有一个英文名（Sherry）在我母亲看来是一件很酷的事情，毕竟母亲没有详细学习过英语。
母亲对我的关爱可以说是细致入微，可能是因为失去过一个孩子的原因吧，她总是想把我带在身边。这也导致我有时想依偎在母亲身边，有时又嫌弃母亲总是在身旁，我没有多少私人空间。可我一个小屁孩哪还有什么“私人空间”可言呢？我每天就知道睡觉、吃饭、跑下去和别的孩子鬼混，再多点就是后来上学开始写作业，总要是来督促我学习。也正是因为叛逆，越是督促学习，我就越讨厌有人来督促我做某事。
我没少给母亲添乱，尤其是和她顶嘴吵架的时候。我记得在小学的时候，我竟然胆敢称母亲为“阿姨”！这可没把她给气坏了，可母亲毕竟还是心软，打我这种脏活就交给我父亲了。
母亲总是把我生活的各个细节管的很严，可能因为她是一个交警，不能让人疏忽一点细节。正好是因为她是一名人民警察，在幼小的我严重看来，她真的是一个神圣的人物。我特别崇拜看见我母亲站在道路中间指挥交通的样子，道路上所有汽车都要听她指挥，实在是一件很神奇的事情。我也因我母亲是一名交警感到骄傲。
可随着我长大，认知到的事情越来越多，我就越心疼我母亲。曾经有一天深夜，我并没有睡着，躺在床上，听见母亲下楼要去临时上班，不知道是去处理什么事务。她总是在上班前来我的房间，看看我是否睡好，盖好被子，再出门出发。于是那天晚上，我听着母亲悄悄出门，接着是楼下一阵急促的脚步声，最后是汽车启动离开的声音。我趴在窗台上，看着母亲的身影消失在黑夜里，想着不知她几时能够再回来。
再后来我到成都去读书，也不见得母亲调职跟随来成都，母亲继续留在都江堰。也好，能够照顾她的父母。可我搞不明白，为什么母亲没有坐到很高的官位之上，这其中的复杂关系我也搞不明白。总之母亲总是在辛勤工作的样子。
我很心疼看见她头发开始不如以前一般焕发光彩，我也心疼看见她脸上多了几道皱纹。我时不时在后悔，后悔以前伤过她的心，没有特别听她的话。我最后悔的事，在她想陪我的时候我表现出一些不耐烦，在我想陪她的时候，却不能待在她身边。
我很害怕，有一天没有更多的机会去陪她……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一度灰</title>
      <link>https://alcatraz1337.github.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%BA%A6%E7%81%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 18:43:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alcatraz1337.github.io/p/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%BA%A6%E7%81%B0/</guid>
      <description>都说每个人都有两副面孔。在我看来，我可能有数不胜数的多幅面孔，在外光鲜亮丽，内在？可能更多的确是灰暗阴郁，还带有一些叛逆。我曾经一度以为自己应该是一副乖巧听话的形象，直到我开始意识到自己身上带有的那一份叛逆开始出现，并逐渐被这份力量所控制……
在小学时，我在班上存在感很强，我积极参与老师组织的活动，热爱回答问题，总想成为班上的领头羊，事实上我的确是，成绩靠前，各项活动总是得奖，受同学们喜爱，卧室墙上贴满了奖状，有些相同称号的奖状甚至还要叠起来贴，不然墙上没有足够的位置来放下。这面墙就是我展示给世界的面孔，是我的陈列室。可没有展示出来的，是那些阴暗的、丑陋的事迹。
三、四年级的时候，我逐渐发现自己爱追求一些新奇的事，寻求刺激，不知道为什么开始觉得自己的快乐可以建立在别人的悲伤之上。对于自己的成绩开始毫不在乎，变得平平无奇，在成绩上不再获得奖励，每天更多的是想着课后应该去踢踢球，和同学们玩。似乎，释放自己生命的热量，才是我真正想做的事。可是，释放的途径不只是运动和玩耍。
有一天晚上我开始思考，恶作剧的趣味，看着别人被整蛊，一定很好玩吧。于是我开始整蛊同居一个寝室的室友，在深夜悄悄爬起来，把他的眼镜给扔到一个找不到的地方。一副，又一副。看着他愁着找自己的眼镜，而自己没有被发现的刺激感，让我真的觉得有些欢喜。暗想自己是一个整蛊界的大师。
其实不然。
人在做，天在看。犯下的罪，迟早要被惩罚。晚上的整蛊，其实都被老师看见了。老师并不是直接发现我在整蛊同学，只是看见了我在窗边向外看，并不知道我在做什么，直到后来事情告到了班主任那里，开始调查此事，老师才意识到我晚上其实正是在恶搞同学。很快，事情便急转而下，我的家长直到了我在恶搞同学，赔钱道歉。我第一次感受到了什么叫做耻辱，那种不敢在同学、老师、其他家长面前抬起头来的感觉。
我一直觉得自己曾犯下过很多对不起的事，对很多人，而这个整蛊是我人生第一次，感到忏悔，并且随着我长大，逐渐意识到自己的不成熟，带给对方的可能是一生的影响，我也意识到，用自己的一生可能都无法弥补对他造成的创伤。之后我也不再联系他。我不敢，没有勇气去面对他。我开始意识到自己其实是一个负罪前行的罪人，其实只是因为他曾经说过一句话。
在整个事件被调查的时候，他曾经给他的母亲打电话说谁是幕后主使时，他不愿报出我的名字，取而代之的是一句：
“我最好的朋友。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沉默的英雄</title>
      <link>https://alcatraz1337.github.io/p/%E6%B2%89%E9%BB%98%E7%9A%84%E8%8B%B1%E9%9B%84/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 23:17:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alcatraz1337.github.io/p/%E6%B2%89%E9%BB%98%E7%9A%84%E8%8B%B1%E9%9B%84/</guid>
      <description>但我是有一个哥哥的，是表哥，比我大两岁。在我小时候看来，他真的是一个很“哥哥”的人，怎么说，就是那种有他在你身旁，你就敢很放肆，可以有一种无忧无虑的感觉。
我每天都要去幼儿园，他去小学读书，那是都江堰挺有名的北街小学。因为幼儿园放得早，主要我只在乎玩，就能去跟爷爷奶奶去接哥哥放学。北街小学附近有很多好玩的地方，都是什么玩具店啊，文具店。还有一些可以去吃的地方。哥哥就总爱带着我去那里的玩具店看，买一些卡片，买陀螺，还有四驱车。我没有零花钱可以买，只好看着店里的东西，心里想想。我也不敢向妈妈提要买新玩具，因为我总是有很多“新”玩具可以去玩，所以妈妈不愿总是让我添新的。
哥哥不爱说话。至少，在全家人都围绕着我转的时候，哥哥就显得和家人们有些“合不来”。哥哥却总是为我着想。他不跟那些大人说话，却总是爱带着我去玩。成天让我看这看那，不然就是下楼找他的一个伙伴一起玩。和他一起玩，大概就是各种冒险，我哥哥胆子比我大多了，他敢一个人走进小区后面黑黢黢的小巷，他甚至会摔跤。在我看来，那就是英雄一样的人物。
可是这样的英雄，在一个成绩说话的世界，却显得有点狼狈不堪。哥哥的成绩和我比起来，总是那么不尽人意，于是他又活在了我的阴影之下。家人总是批评他，总是在学习上指指点点。这个英雄也不是什么好脾气，自然就常和家人吵架。我作为一个“崇拜者”，又要听妈妈的话，自然对于这种事就感到两难。
我当然是做一个间谍啦，在家人面前站在他们那边，到头来还是和哥哥出去鬼混。在都江堰的欢乐时光，大多数都有我哥哥参与。跟着他，我从来没有遇见过不开心。可最终还是让时间分离了我们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
